\newpage

\section{普利尼的逆袭之全程20星玩法}

没有九企鹅DLC的可以关掉了,虽然我没尝试无DLC是不是可以直接全程20星.

日版新加了企鹅的DLC,发现中文版读取存档可以直接获取后就一时兴起尝试了下.

要求:

九只企鹅外的DLC不允许,包括所有固有/泛用角色DLC;

其他DLC只能在进入修罗界之后再使用;

第三话开篇立即去议会打开[作弊屋],调到20星强度,之后任何情况不允许下调(直到打完修罗巴尔).

普利尼DLC介绍:

一只带有连续攻击三次攻击完死掉的魔能力;

一只带有HP+10万全能力变成1的魔能力;

一只有90\%回避率但是HP变成1的魔能力.

其他的都不怎么重要.

	\newpage

	\subsection{3-1关}

	前两话没有作弊屋自然和通常一样,注意多用下红毛不要让等级太低.

	正常来说玩家应该只有10级左右,这时候面对的则是95级的对手.

		\begin{enumerate}
			\item 利用10万HP的普利尼站在地形旁边勾引,使得敌人被[毒].

			\item 在剩下一到两个敌人的时候给敌人加一个最低级的回复道具,如果不能保证此回合打掉就再解除它的毒状态.

			\item 回合开始敌人应该只有20HP左右,构造连击,三次行动的普利尼+若干其他人+最后的红毛击杀,应该可以直接秒掉(因为红毛自带破防比其他人容易越级).打完一只红毛大约到30级左右.
		\end{enumerate}

	\subsection{3-2关}
		\begin{enumerate}
			\item 注意把飞行单位合体就能用毒通杀.第一次过关会收到两个投降的,但是没有能力的话是调教不能的.

			\item 之后可以重复3-1的策略让红毛再升一次级,而后用他去调教.

		\end{enumerate}
	
	\subsection{3-2之后}
		\begin{enumerate}

			\item 调教完收到队伍,这样就获得了一个95级角色,其他用来升级捕捉部队或者调教部队.

			\item 95级角色放到捕获部队,去3-2利用合体把左边的弓箭手做成200级,再次利用毒+喂药压低血线,用这个95级角色捕捉到.

			\item 收服这个200级的弓箭手,而后把3-2的敌人合体成一只400级的弓箭手,用这个200级的弓箭手捕捉.

			\item 再次调教收服,400级.

			\item 再来一次,3-2全部合体,我们在第三话拿到了一个900级的角色.

			\item 捕捉的角色也算队伍最大等级,所以这时候可以创建一些700级+的泛用,过关很容易了.

		\end{enumerate}				

	\newpage

	\subsection{四话到通关}

	\begin{enumerate}
		\item 整体都差不多,觉得打不过的时候去一个人多的地图合体捕捉收服.

		\item 第四话抓一只1400级的枪手可以用很多话.

		\item 去红毛老家的时候第三关可以抓一个2600级的武士,当时可能容易被秒,可以稍后再来.

		\item 女主家的时候可以合体一只7000级的武士.

		\item 第十五话的时候原则上已经可以抓到9999级单位了(无限支援效果).

	\end{enumerate}

	就用抓到的高等级泛用角色直接正面打.那些主角练再多能力也跟不上,所以放弃吧.
	
	\newpage

	\subsection{修罗开启关卡以前}

	全20星的后日谈忽然就是一个新游戏了你会发现自己随时都会被秒.

	乱七八糟的关卡先别打,直接准备修罗开启步骤.

	做道具神任务的时候务必在咖喱屋准备好100暴击咖喱但是不要吃,爬满100楼出来就可以保证后面做任务一直100暴击了.

	道具神100楼最快的方法还是[迎击架势]防御反击.

	浅葱关/玛裘丽特/练武都可以防御反击过.

	收魔帝有些难,这时候造3个妖花+2个重骑士,都要7999级.重骑士+妖花后排防御,主输出前排攻敌.一回合回复60\%HP的重骑士并不能被秒,一刀刀砍死.之后的美丽刺客关卡等都可以这么过.

	\subsection{修罗开启关卡}

	正常来说很难,因为我方的等级全部是通过捕捉获得的9999,转生后没有快速练级方法还不如保持不转生.

	而这样就导致主力只能10万能力左右,但第一关敌方就是接近四十万能力加上修罗的暴虐,即使重骑士防御也是一回合被秒.

	这时候可以利用的只有一个,那就是不依赖其他能力只需要HP的普利尼,造12个7999级普利尼,带爆炸范围双倍+爆炸100\%HP+爆炸死亡回复出击数,前两关都可以用90\%回避的普利尼勾引到一起而后来两轮爆炸击破.即便第二关的师傅是近800万HP也可以.

	第三关5000万HP的修罗普利尼+若干2000万HP的其他BOSS,如果它不是企鹅那这关就毫无胜算,如果其他BOSS不是2000万那就毫无胜算,如果其他BOSS不能投掷那也毫无胜算.但是既然给了这样的条件那就只需要用90\%回避的普利尼带上浅葱的75\%回避去勾引,BOSS到出击点附近后利用投掷聚集到BOSS普利尼旁边,而后用我方的普利尼引爆就可以直接过关.因为5000万HP的BOSS普利尼爆炸可以直接炸死另外几个BOSS.

	\subsection{修罗界}

	修罗因为存在水晶流这类避战玩法,加上1000万又可以抓捕修罗20星的练武4/浅葱关,所以一切挑战都可以等两千万以后再开---如果你不想挑战的话.

	即便20星也可以两千万击破全九且七百多亿HP的邪帝,然而幽灵王国DLC必不可少且过程枯燥耗时极长.

	而后与零星无甚区别,除了每次开最后一个固有能力槽都会很麻烦.
	
