\newpage

\section{FAQ}

\begin{enumerate}

	\item
	Q:住人为什么不能合体?

	A:服从的住人才能合体.

	标志有星号表明到达上限,牧场无法继续培养.

	但是同种住人可以生出新的住人,可以用这种方法来获取收集困难的暴击屋/各种熟练屋.

	只需放在住人牧场,而后不断战斗即可.

	\item
	Q:2-4高冷的女魔法师如何打?(亦适用于之后若干地形很高的战斗)

	A:高度设定前期只有魔法能在她下面打到,不然到她背后的台子上用铳远程打.

	游戏基本设定:魔法是得到最早的最优地形容差技能,请至少练一个.

	固有技能通常要100级以后才能拿到48/64高度差的,武器技能只有寥寥如大次元断等高阶技能有这个范围,需要高武器熟练度.

	容差最好的是贤者固有技能不限高度,但是贤者前置要求很高且技能伤害低命中50\%上限.

	\item
	Q:实力弱如何开荒普通/修罗练武的{\color{red}初回}关卡?

	A:毒奥义/毒魔法+灾厄持续\{飞蛾族\},毒命中后只需要活过5回合就自然赢.

	\item
	Q:实力弱如何开荒练武关卡?

	A:给你的主力学魔法(有魔女就用她吧还是飞行的很方便),加足够的跳跃(鞋子或者教授的buff)跳到练武后面的高台上,配上高等级魔法的攻击范围或者带上加范围的魔能力,那么练武挑战关就是打沙包.

	注:第4关有禁止进入,先在下面打掉水晶再上去.

	注:本作高范围魔法在伤害上属于废物级别,只有单体魔法才有前途,非必要不要用AOE魔法.3*3魔法每个单体的伤害只有单体魔法的20％,有贤者的魔能力也没用.如果不是即死流,请不要试图用魔法刷练武,太弱了.法师角色练级可以做一只狐狸,用它的魔变3*3技能.

	\item
	Q:EXP屋怎么弄?

	A:五代EXP屋全程没用,最多后期攒一个900的收藏.

	前期捕捉榨取非常有效,中期学会魅惑即死流进修罗半小时就能直接一击满级.

	原理:练武五超高经验,且吃即死.

	\item 
	Q:白金需要跑满道具么?

	A:白金麻烦的无非是修罗魔帝和100亿伤害,参考我之前发的一千万贤者杀魔帝杀莉泽系列.

	配上浅葱的75\%回避但命中则10倍伤害可以轻松拿到100亿奖杯.

	只是白金的话,进修罗刷完一个角色的全职业就可以封盘了.

	推荐角色暴君,推修罗挑战关卡比贤者更容易.

	\item
	Q:中期没EXP屋四天王单位怎么升级？

	A:转生前开议会想要所有经验,转生,下一次战斗用主力杀5星左右的修罗练武5,配合作弊屋一击满级.

	\item
	Q:什么是暴击咖喱?
	
	A:咖喱有各种效果,最重要的则是免费的100\%暴击属性.

	本作暴击住人是加暴击的基础伤害而非几率,且各暴击伤害能力都变成总伤害增幅所以暴击咖喱就显得非常重要.

	咖喱主材料随便选,有加HP的加回复的加移动的加射程的也有加复仇槽累计速度的,{\color{red}{也有开局自带异常状态的}}.副材料选取100个最低等级的拳头.

	接下来100场战斗不要用(比如连续跑100层道具界),再吃就是连续100天的全员100\%暴击,对我方触发的绿色单位无效(如杰洛肯分身爱多娜奥义的企鹅).

	记得在吃掉之后立即再准备一份,这样上个咖喱效果结束之后就有新的100天,保持全游戏100\%暴击.

	较好的咖喱类型:每回合结束回复HP/SP;增加最大HP/SP(200个万灵药可以全队增加20亿HP上限,达到巴尔战出门条件);复仇槽累计速度上升;四系抗性上升;四系攻击属性(把无属性攻击附加属性,星属性这几乎是唯一解,精灵破很难触发到星而属性武器又没有星).

	\item
	Q:本作的能力值怎么分配的?

	A:全职业有1000万,榨取的药水有1000万.其他靠装备和buff.

	请不要花4个以上泛用格子去加能力,加攻击加伤害加暴击伤害的魔能力都具备才能配出一个强大的角色.

	如果你魔能力全部带加能力的,那么还处于这游戏最初级阶段.

	想检测自己的水平?

	拿到2000万角色的时候去尝试打表世界巴尔,能通过表明理解稍微进步了一点.

	\item
	Q:次武器用处?

	A:增加8个住人格子,HP/SP完全加算,六维5\%加算.

	商店有些武器带有属性住人,能够把无属性攻击附带属性,定向的随意切换的{\color{red}{精灵破}}.没有星属性的.

	配合[元素之力]\{魔法剑士\}配合敌方弱点抗性可以大幅度增加伤害,修罗练武等能力限定敌人用途广泛.

	注:属性住人武器商店就有卖,从人形武器到魔物武器,三系都有.

	\item
	Q:二刀流是什么?

	A:二刀流是技能开发部队战斗一定场次(在场即可,不需要攻击)学会的技能.

	效果为副武器六维50\%计算,移动/反击/暴击生效,且普攻变成75\%伤害的两个武器分别攻击.

	如果敌人在其中一个武器的射程以外将变成一个武器的100\%伤害一次普攻,也就是二刀流失效.

	技能开发部队学到二刀流即可退出,后面的技能没用.

	即便看起来有点用的武器融合也没用了,因为跑满魔物武器的时候已经不需要魔变去获得满能力了.

	\item
	Q:魔能力格子最大多少,如何获取?

	A:主魔能力来自于自带+议会+普通世界修罗开启最后一关的企鹅+修罗挑战最后的魔帝,总共4个.

	几个主角特权自带多一个共有5个.
	
	副魔能力初始5个,到9999级有12个;超魔王角色界的暗黑家伙每击败一次一个共3个;角色界最后奖励的金龙鱼给5个.

	也就是至少跑3次超魔王角色界(议会开启必定遇到邪恶君)加两次任意角色界.

	\item
	Q:40/41/42号武器

	A:
	40武器为39号武器达到LV80时在整100层的道具神2身上偷取,只是过渡不是用来跑的.

	41号武器的标准称呼是40-1号武器.

	40-1不是通用武器,存在意义是有个复仇住人,每场战斗开始增加20\%复仇槽,放到次武器部位即可.

	获取方式为魔界调查,出现金色魔界调查后击破BOSS就能得到.

	由于种类随机,想获得全部武器最好调查而不击破BOSS,攒完9种后一起击破获取.

	考虑到跑满的难度和鞋子难度相等,它的修罗版并不比普通版有用,即便收集爱好者也可以等装备跑起来主力富余之后再去调查.

	实用党则可以完全无视修罗版.

	42是指40-2武器,全能力型武器.获取方式为道具界的传说武器小屋,修罗版要求武器熟练度40(有说90,刷满得了),且获得过本系40号武器.

	对当前跑的武器序号无要求,只要达到上面的条件就能拿到.

	注:很多人对剑都有偏爱,但是不要跑40-2的炎剑.因为跑完秘宝就可以打修罗巴尔拿到最强的伟大巴尔角剑.它有高额的八维基础能力,40武器的移动跳跃,和弓相当的射程(少1),和拳相当的反击(少1).

	\item
	Q:为什么标准称呼是40-1和40-2而不是41和42?

	A:我们称呼的这个序号本质是道具Rank,Rank决定的是道具成长速度,越靠后成长越快(同时影响成长公式的底数和指数部分).

	但是五代的"40/41/42"的成长速度是一样的,三者的主要能力值持平,区别是各自的特性.

	40有额外移动跳跃,40-1有额外绿住人,40-2全能力更平衡.但是它们内置Rank值都是40(一个简单的判别法是去议会看最低级能力成长议案需要多少议会点数,修罗版有额外100).


	\item
	Q:如何学习泛用角色的魔能力?

	A:设泛用角色为副职业,练到第五星满可以学全部一般魔能力,练到第六级Master可以学固有魔能力.如果通过角色界制作卷轴,高阶段职业才能学会的魔能力也需要高级的角色界才能制作.

	固有角色的泛用魔能力只能通过角色界制作卷轴给其他角色学习,{\color{red}不限角色界等阶}.

	\item
	Q:如何快速提高部队等级?

	A:被调教后的再用来作后援是三倍加成,去复制体关卡抓9999级浅葱调教做后援即可.

	另外部队总攻击需要后援达到225人才发挥完全威力(孤家寡人整个部队就队长一个人则无所谓).

	\item
	Q:如何快速练装备熟练度?

	A:作弊屋开1000点熟练度,装备上带上1900点装备精通屋.

	辅助角色带[强制反击]\{男格斗家\}+[迎击架势]\{重骑士\}+[舒缓光环]\{瞌睡小猫族\}.

	辅助角色防御,要练的角色攻击辅助角色即可连续反击20次.

	熟练度非常快.

	\item
	Q:学习魔法与练习魔法等级?
	
	A:作弊屋开1000点技能熟练,装备带上1900点技能熟练屋.

	全部角色放到技能屋,一个设为Leader角色,不断使用即可全员获取经验.

	可以带上双头贤者之类的加快速度,推荐去联网练功地图.

	没学会的魔法显示0级,每次使用获取的经验非常少,且不受到各种住人作弊屋加成.

	使用32次后队员全部学会此魔法,继续使用几次便可全员到LV99.

	\item
	Q:偷盗几率

	A:本作偷盗几率和HIT/SPD有关,所以9999盗贼走遍天下没用了.

	为了提高偷窃几率需要准备:盗贼固有魔能力,加HIT魔法,减SPD魔法.

	为了保证减spd魔法的命中率请养几个飞蛾.

	\item
	Q:议会点数和什么有关系?

	A:议会点数等于$Rank*Rare^2+LV*10$.

	从公式可以得出以下结论:

	修罗道具之后点数的主要区别在于稀有度,因为修罗道具的Rank有100的基数.修罗Rank为1的道具50稀有度点数是252500,修罗Rank为30的道具10稀有度为13000.

	LV的影响不大,因为偷窃的道具等级没超过100的,与50稀有度数十万的点数比微乎其微.

	本来暴君老婆的[怪盗天使](偷窃道具+20稀有度)配合风花的合体技或者住人的击破偷窃装备会很有用,但是游戏设定它只对直接偷窃有效.

	不想背包很乱的话,就只用[怪盗天使]偷道具神,以及三代勇者的[真好运]开箱子.

	\item
	Q:我玩过前作,想直接进后日谈,最快怎么办？

	A:初期买个魔女,配合议会一触即发,第一回合防御,第二回合上教授buff可以一击清屏.

	只需要单独杀boss,一话也就一个boss.抓来的都榨取嗑药,可以不练级超快速通关.

	警告:新手勿碰,影响整体游戏体验.不然通关后到处打不过不负责.

	注:修罗后魔女主要作用为带上40-1武器去道具界抓人压榨,自动攒怒满了之后抓一批.以及去抓[幻体魔界].

	由于本作道具复制的特殊性所以肯定长期混在道具界,这点就当做福利了.

	后期道具界的敌人特点是能力高HP超低所以抓起来很简单,只是侵略者不可抓.

	配合特殊住人的击破后一定几率投降加上魔女的捕捉,道具界复制的时候可以顺便攒不少药.

	毕竟如果用合体+魔变的方法练职业药水会很成问题.


	\item
	Q:道具复制?

	A:只能道具界碰运气看到绝花魔界神秘小屋.

	爬到塔的最上面和黑色道具神对话,有几率获得复制.

	初始50\%成功率,每200层+1\%,10000层时必定100\%.

	秘宝建议速度跳层增加成功几率,武器就纯看脸吧.

	\item
	Q:可能用到的链接

	A:

	\href{http://tieba.baidu.com/p/3717431968}{棒棒糖炸水晶练职业 -by- MeTaLHearT0311}

	\href{http://tieba.baidu.com/p/3730196003}{道具界心得 -by- 红千雨}

	\href{http://tieba.baidu.com/p/3723862919}{挑战任务 -by- 红千雨}

	\href{http://tieba.baidu.com/p/3949061316}{魔界战记5终极挑战-修罗巴鲁战详细分析及个人战术分享 -by- swordleon}

	\href{http://tieba.baidu.com/p/3825275063}{一千万屠熊秘奥义 -by- 比我萌的都死啦}

	\href{http://tieba.baidu.com/f?kz=3834692385}{道具能力成长公式-by-比我萌的都死啦}

	提问的话找对应帖子.

\end{enumerate}
