\newpage

\section{职业培养}

能力上百万就可以考虑强杀高能力怪物练职业了.

炸水晶是上古玩法,那个年代DLC才发售那么几个,泛用也还不能设定副职业.有了众多DLC加上泛用设定副职业选项的开放,新时代的批量化技术要快得多.

然而辅助角色只想要某特定职业还是很必要的,或者刚开荒没装备想练某固有人形前几个职业也可以这么干.

备用\href{http://tieba.baidu.com/p/3717431968}{棒棒糖炸水晶练职业 -by- MeTaLHearT0311}
	
	\subsection{泛用角色获取}

	{\color{red}{修罗以后}}练泛用角色就不要去挖角了,不断接师父的修罗挑战任务,直到兔兔魔界挑战关卡.

	{\color{red}{去兔兔魔界挑战关,抓捕贤者.}}

	此贤者具备
	\begin{enumerate}
		\item 全部一般武器技能
		\item 全部攻击魔法
		\item 全部道具界限定魔法
		\item 全部技能强化9,等级99
		\item 全部武器/装备熟练度55
	\end{enumerate}

	前期挑战关地图熟练度不到50,所以武器技能是不全的,技能等级也需要作弊屋强化才会到99.
	
	在没有准备好装备/技能熟练屋的时候抓捕这些角色可以节省很多练装备熟练度练技能等级的时间.

	要知道9999999玛娜也只够一个技能强化到9,也就是每个技能都必须单独刷一次玛娜.

	不建议自己挖角泛用.

	注:点此查看泛用捕获列表[\ref{sec:泛用捕获列表}],前面的数字表示第X话的挑战关.后续没单独标记的表明和上面出现的职业配置相同.

	\newpage

	\subsection{大魔拳超魔流合体技练职业(接练武四抓熊)}

	人形加四魔物魔变,一次练五个.这个在泛用可以改副职业的时候就开始流行.

	一个更高效的用法则是合体技+魔变,一次至少练10人.而游戏唯一的四人合体3*3技能则可以一次练15人(不怕麻烦每次开议会的话可以每次20人).

	以下是大魔拳的超魔流四人3*3合体技加11个魔物的练职业方法介绍.

	{\color{red}{男主平常就很有用,修罗巴尔战一个杰洛肯可以当好几个人用,部队总攻击需要大量千万级能力角色,榨取如果打算走抓熊可以直接用这个方法}}.

	{\color{red}{记得带上想用的固有魔物,同步魔界探索收集40-1武器}},很重要(跑完秘宝后可以全靠复仇屋开奥义刷武器的道具界).

	准备工作：

	大魔拳有大概{\color{red}{200万能力}}(开始少的时候刷低级职业,刷十来个职业后去四天王转生),带上{\color{red}{[可靠的伙伴]}}\{奇力亚\},{\color{red}{生杀予夺}}\{雪拉菲娜\}.跑下角色界带上[一之谷]\{瞌睡小猫族\}的话只需要100万ATK了.

	三个合体人物一人有{\color{red}{辅助\{枪手\}+魅惑术+LV9999}},三人{\color{red}{都带上[瘴气蔓延]\{魔翔族\}}}.

	{\color{red}{四人放到普利尼部队}}.

	队伍里找人带上{\color{red}{普利尼教育员}}\{暴君\},效果是所在部队的普利尼经验/玛那/职业熟练度加100％.

	由于魔物在魔变时是完全继承人形本体的经验/玛娜/副职业熟练度,所以魔物的部队没限制.

	带枪手魔能力的下攻击(魅惑)指令,大魔拳放合体奥义.结束战斗.

	这样配置后可以保证击破10星练武4后所有人当前副职业Master(除了几个超级职业贤者什么的,这个方法即便打20星也不能一击满,必定需要两次,所以不要强行开20星反正都是2次).

	有意识加快手速的话,准备工作完成,一个职业周期大概1分50秒(刷练武,去议会改职业,再回来),总共大概需要47次.

	也就是集中精力的话大概一个半小时足够刷满15个人的职业,平均一个人满职业花6分钟.就算慢点两个小时平均一个8分钟时间也是绰绰有余了,只是准备工作比较长.由于练职业相当一部分时间都花在去议会改职业上,所以平均起来这个比单纯刷水晶要稳定要快.

	演示视频\href{http://www.bilibili.com/video/av2966618/}{200万大魔拳超魔流练职业演示}

	\newpage

	\subsection{普拉姆与泽塔合体技练职业(接复制体关卡抓浅葱)}

	仿照上面的条件,只是变成普拉姆+泽塔的双人合体一次练10个,好处是练完可以直接用普拉姆+魔女抓20星的浅葱关,很容易获取药水的1000万能力.

	而顺便由于合体技伤害只取决于普拉姆但泽塔可以获得很多经验玛娜,所以可以顺便转生刷一下泽塔的固有魔能力,练完职业他固有能力需要的等级也完成了一半多.

	\subsection{魔界调查练职业}

	{\color{red}适用于修罗开荒完毕已经有若干全职业角色后}

	主要用来练固有人形角色.

	利用三代DLC伟大的莎尔巴特蕾(简称十绅士)的[N·调查者]:同调查团角色获得熟练度上升,暴君的[普利尼教育员](同部队普利尼熟练度+100\%),风花的[普利尼帽](变成普利尼).
	
	调查团丢俩带有[N·调查者]的高能力角色当队长,需要练的角色要么放普利尼部队,要么带上[普利尼帽],同队伍成员带若干[普利尼教育员].用魔界调查团角色+菜鸡固有组团征讨高级修罗魔界.

	嫌麻烦就只用普利尼部队一次练8个固有,不嫌麻烦就多做几个[普利尼帽],直接同时调查多个魔界练完全部固有.

	低级修罗魔界没测试过,但Rank39级别的魔界调查完是可以保证Master的.

	十层道具界$\longrightarrow$出门换调查队职业$\longrightarrow$换魔界再次出征.

	\newpage

	\subsection{修罗练武五合体技练职业}

	{\color{red}需要有一千万能力的药水,适用于合体技不是3*3,但是威力很高的}

	主要用来练有合体技的固有人形角色.

	需要俩稍微强的角色加上家家酒的副武器,没有这个副武器就需要合体技的主动方跑下角色界带上女武士的[介错].因为水晶击破人员带上水晶伤害能力可以使得敌方单位HP都恰好低于25\%.

	合体技主动方需要磕过一千万药水,带上[一之谷]\{兔斗组\},[可靠的伙伴]\{奇力亚\}.人不多的话直接丢普利尼部队复制几个[普利尼教育员]即可,人多就多复制几个[普利尼帽].以带了[辅助]的角色首先行动保证后续攻击都有100\%命中率.

	\href{http://www.bilibili.com/video/av2966618/}{练武五合体技一次练多个固有角色}

	\newpage

	\subsection{泛用角色的意义}

	很多人不喜欢泛用角色,这里简要的列举下泛用职业的特点.

	\begin{enumerate}
		\item 女仆的再动与技能威力增强
		\item 贤者的双发和全屏固有技
		\item 教授的移动跳跃暴击强化与强行巨大化
		\item 弓箭手的必中buff与附加多种异常状态的固有技
		\item 枪手的必暴击buff与随距离增加威力的固有技
		\item 男战士的下次攻击伤害增加25\%---上限200\%
		\item 男女僧侣的八维强化
		\item 重骑士的攻击后自动防御---反击流不用带[防御态势]
		\item 男格斗家的自身必定反击buff---联合女仆再动使得反击流可以同时去掉[防御态势]与[迎击架势],只带一个[强制反击]即可完成20反击
		\item 盗贼的箱子+炸药桶人造地形---大部分人可能不清楚这个猥琐流的威力
		\item 男天使的我方单位复活---配合玛裘丽特的复活可以每层道具界都使用一次
		\item 女天使配合教授能力的全抗性加100---与某个咖喱是游戏仅有的增加星抗性方法
		\item 女忍配合教授能力的99\%回避率
		\item 浅葱的INT/SPD/星抗---道具界最佳天然彗星选手
	\end{enumerate}
	
	只练固有角色会损失很多乐趣.

	最后,打巴尔的团队总攻击需要大量高能力角色,泛用的全职业一千万是最容易获得的.

练完职业有暴君可以直接上最后一个挑战关了.没有的话用贤者调整下也可以但是麻烦点,嗑完药再来吧.
