\newpage

\section{修罗巴尔}

官方最终挑战.

{\color{red}{如果准备了大概200个万灵药做的咖喱可以不需要装备就达到20亿血,简化辅助人员的需求}}

	\newpage
	
	以下为二十星打法.

	二十星与零星的区别在于敌方HP大幅增加与随着作弊屋星级获得的伤害削减与伤害加成.

	由于都是一回合杀不受伤害,所以伤害加成无视.

	伤害削减与HP增加是等效的,所以最后等价于对输出的要求.

	二十星主要利用连击数刷到3.0倍,然后以一击部队总攻击秒掉巴尔/水晶.

	{\color{red}{如果准备了大概200个万灵药做的咖喱可以不需要装备就达到20亿血,简化辅助人员的需求}}

	\newpage

	\subsection{兔莉亚支援之术}

	本节为新玩家最推荐的方法.需求低,击破0星极为轻松.

	兔莉亚篇是利用魔奥义无限射程无限数量的全屏支援攻击加上高连击数靠支援攻击击破巴尔,而后利用叠满的连击补正放部队总攻击击破水晶.

	\href{http://www.bilibili.com/video/av2989748/}{PS4/魔界战记5/修罗二十星巴尔/疯狂的兔子/一兔屠城/兔莉亚奥义的正确使用姿势}


	连击分为两部分,一部分是用铳的人带上[弹药组]\{浅葱\}+[永不放弃]\{浅葱\}+[绿住人-普攻+1]+[绿住人-连携率100\%]和别人连携,一部分是兔莉亚的全屏支援.

	注意到连击叠满后兔莉亚的超高连携伤害,一次连携150亿,原则上叠满连击数一个人的连携加上兔莉亚的支援就足够击破巴尔了.兔莉亚旁边的弓箭手尚未行动巴尔便被击破.这里为了容错才给每个巴尔都分了俩人去连携.

	一串连击击破巴尔+水晶,事了拂衣去,深藏功与名.

	\newpage

	\subsection{普莉耶连携之术}

	普莉耶的奥义击破单位后可以再次行动,但每次都有能力下降.而其中的bug之处在于可以用连携全靠队友打伤害刷新行动次数.

	由于队友没有自主行动,所以普莉耶的连携流刷新其实可以算其他三主力的行动刷新.

	\href{http://www.bilibili.com/video/av3480159/}{ PS4/魔界战记5/二十星超魔王巴尔七人一合斩(无部队攻击)}

	\newpage

	\subsection{杰洛肯分身之术}

	这是当年作者第一次玩的时候击破巴尔的方法,虽然操作相比后来的打法有些繁琐,但仍然保留了下来.

	道具LV500/击杀400/满成长,复制十来个之后就具备了击杀修罗巴尔的基本资格.

	{\color{red}{如果准备了大概200个万灵药做的咖喱可以不需要装备就达到20亿血,简化辅助人员的需求}}

	吧里首杀以及巴尔强度分析:\href{http://tieba.baidu.com/p/3949061316}{魔界战记5终极挑战 - 修罗巴鲁战详细分析及个人战术分享 -by- swordleon }

	下面是新做的近零要求巴尔战攻略,从上面那贴借鉴了很多,比如[最后的祈祷],比如可以不杀杂兵,比如杰洛肯的分身奥义(日版看不懂都没用过这货,都不知道他奥义)

	\subsubsection{超低达成条件}
	\begin{enumerate}
		\item{不需要刷武器}
		武器全白板

		\item{不需要刷适应性}
		杰洛肯稍微走下int,保证分身加buff后满int

		\item{不需要刷满能力角色}
		一回合杀不受伤害,除了int别的属性都没用

		\item{不需要买乱七八糟的DLC}
		用到的唯一DLC能力是暴君老婆的[最后的祈祷],也可以用能抗住开门杀的人用女仆技能喂药实现

		\item{十来件满能力秘宝即可}
		4人抗过出门杀,一些在队伍后台给部队总攻击加攻击力

		\item{全程只挂了一个人}
		为了触发最后的祈祷
	\end{enumerate}

	\subsubsection{战术概览}

	部队攻击部分用{\color{red}{大魔拳超魔流刷过全职业}}的都差不多,因为我大部分吃了全职业的角色都还是白板,做过三次药.

	部队攻击秒了巴尔下面就是杰洛肯(分身)的个人秀.

	最后三个槽用的加魔法范围,如果有DLC什么的可以自由换别的,暴击点/无偿的爱什么的.

	\newpage

	\subsubsection{核心原理}

	\begin{enumerate}
		\item 出门杀是无属性攻击,用嗑药反复受伤积蓄两个蓄力技能,获得一共400\%攻击力增加.

		\item 冲击蓄力+[重骑士第二固有技能+强制反击+迎击架势+舒缓光环]=20次反击=200\%攻击

		\item 水晶虽然完全不移动但它是飞行单位,落凤破

		\item 杰洛肯分身之后分身的[双头]是不算移动的
		
		\item 超级天使阵型,25\%*4+50\%*4=300\%额外攻击力
	\end{enumerate}

	\subsubsection{演示视频}

	\href{http://www.bilibili.com/video/av2976870/}{PS4/魔界战记5/修罗超魔王巴尔最低条件打法}

	\newpage

	\subsection{西西莉防御之术}

	这是单挑战,游戏后期玩家有了单刷巴尔的能力.

	核心是女仆的[有效率工作]与炼金屋生产的各种高级攻击道具,完全用道具攻击而主动行为全部选择防御以免被秒杀.

	用小巴尔叠高[死神的行进]后一个部队总攻击结束.

	后期有300适应性,满级武器满级秘宝后方可.

	\href{http://www.bilibili.com/video/av3465947/index_2.html}{PS4/魔界战记5/修罗巴尔单挑战~最强魔王与最强坦克}
