\newpage

\section{道具界}

道具界各种问题\href{http://tieba.baidu.com/p/3730196003}{道具界心得 -by- 红千雨}

道具详细参考公式\href{http://tieba.baidu.com/f?kz=3834692385}{道具能力成长公式 -by- 比我萌的都死啦}

以下为一些简介或者补充.

	\subsection{道具能力值分配}
	
	本作道具能力值分为三部分:

	\begin{enumerate}

		\item 
		基础值,上限99999

		可以通过击破小屋战斗/道具BOSS/入侵者获得成长.

		可以通过去议会查看议题确认是否达到上限,达到之后议题会变灰色.

		\item
		等级,上限9999,一般到500

		实际到达500就取得绝大部分能力值.

		需要每层积累计量表(击杀或者直接嗑药).

		9999需要每次开议会提高上限,存在意义是避免你复制道具时没事干.

		\item
		击杀奖励,上限未知,一般到400

		道具界内击破的敌方强度累计.

		一般在获取到比较高能力的一批秘宝后开20星再去刷,也可以直接从1层开始刷20星.

		400点以后增长非常缓慢.

	\end{enumerate}
	
	\newpage

	\subsection{道具界击破}

		\subsubsection{彗星全屏}

		最流行

		初期利用击破我方的带有{\color{red}{自我牺牲}}\{珍茸族\}+{\color{red}{惊惧死灵}}\{玛裘丽特\}的角色获取满复仇槽以使用奥义彗星全屏攻击.

		优点是一层使用多个奥义角色可以保证清屏.
		
		缺点是需要经常杀队友,杀很多队友,强迫症患者/洁癖人员自动忽略.

		\subsubsection{贤者即死}

		原地滚键盘

		以[夺命斩击]\{兔斗族\}为核心,全屏技能为唯一击破手段.

		依据在于道具界敌人普遍SPD低,大多数敌人SPD被设置了五千万的上限,即便二十星也还有很多敌人的SPD处于三千万等级.

		通常只需要堆多次攻击的能力,如[双头]\{双头龙族\},[追击]\{猫女族\}(友方可触发,通过换装备达到残血状态),有DLC可以再带上拉哈尔酱的第一次攻击追加攻击.但是需要注意不破防是不会触发即死的.

		由于属性伤害的抗性计算是在最后一步完成,所以可以带上[元素之力]\{魔法剑士\}+满抗性住人+属性攻击副武器/精灵破\{魔法剑士\}.99\%攻击力加成保证破防,之后只需要堆攻击次数即可.

		如果不觉得麻烦可以再带上辅助贤者,加上一个女仆.利用多次攻击看30\%的脸.

		此方法需要辅助角色带上[舒缓光环]\{瞌睡小猫族\}.

		可搭配跳层打法,可无视星级击破,如果觉得用其他方法获取击破点数太艰难,这是最后一个救命方法.

		起点低,看脸.

		个人而言日版/中文版都是这个路走的,因为有不杀队友的强迫症,从来没用蘑菇流.

		\newpage

		\subsubsection{反击流}

		一键通关

		以{\color{red}{迎击架势}}为核心,装备弓走到怪物堆里原地防御,通常配合一些叠加魔能力如[愤怒],[冲击蓄力],[燃烧斗志].

		如果一发反击打不死就再带上[强制反击].

		适用面窄,只用于低星级,否则第一回合就可能直接被抽死.且对大地图无力.

		刷0星奇效.

		获取40-1武器后被舍弃.

		{\color{red}{仍然是击破道具神的最低要求打法,参考实用魔能力章节}}

		\subsubsection{40-1武器复仇流}

		所有流派的最终结局.

		一切流派在准备好了条件后都不可能超过这个效率.

		复制完十来个秘宝后如果想舒服的走武器道具界都应该朝这个方向进行.

		使用{\color{red}{40-1武器}}作为怒气来源,以彗星奥义为唯一攻击技能.

		准备五个放彗星的人选,每次战斗都恰好有一个人处于复仇状态.

		需要准备5套装备,适用于刷武器刷鞋子时.

		40-1武器流是道具界的最终趋势,有了装备之后都会慢慢过渡到这里.

		走路,清屏,进入下一关.

		但是前置条件高,不适用于第一件装备.

		为了用彗星击破高级入侵者,[神风]\{杰洛肯\}少不了,高SPD具有最高的优先级;彗星伤害取决于INT;对彗星有用的固有魔能力很少,如果有较高星抗性可以比较好的利用[元素之力].

		综合来说浅葱是很好的彗星选手,虽然我是养的女忍/魔法剑士/女战士/武士/贤者各一个.

		\newpage
		
		\subsubsection{跳层复制时}

		这条是获得了几件满能力秘宝和武器之后,只为复制跑道具界而不再打算提高道具等级/击破点数的时候做的.

		带上二刀流,配上角色界的暴击率强化,应该可以达到无咖喱状态下的100\%暴击率与高额的移动.这样就不必每100战回去换咖喱.

		而后带上[打带跑]\{女战士\},不断击破门卫穿越层数即可.

		如果是秘宝可以带上[强行侦查]\{女忍者\}并且放到[道具界部队],快速到达高楼层保证复制成功率之后再开始大规模复制.虽然即便9000层的95\%成功率我也失败两三次了.

		我自己用的是:[冲锋攻击]+[元素之力]+[加速射击]+二刀流+打带跑+强行侦查+探索小房间+不安定之力+超级跳跃,没有加伤害的泛用魔能力用魔法杀门卫还是没问题的.

	\newpage

	\subsection{道具复制}

	开启三段跳,或者带上超级跳跃.

	道具界开小屋模式,带三个[小屋探索]的人站地图进入下一层.

	遇到绝花魔界地图,开门有个海盗的小屋,跳到最顶楼找黑贤者道具神复制.

	有失败几率,秘宝建议先跳层刷层数之后再准备复制.

	也可以直接走上文的单人跳层复制.

	\subsection{道具界同步事宜}

	\begin{enumerate}
		\item
		如果没有准备好40-1武器记得在跑道具界的时候同步探索魔界.

		\item
		技能开发部队需要大量的战斗数,跑道具界时就是最适合的时间.

		但是获得[二刀流]即可终止换人.

		\item
		秘宝跑到中途如果有了特殊绿住人且复制出了,建议开启[敌方投降率UP]和[击破敌人几率获取装备]的绿住人.

		前者会提供额外的药水榨取来源,后者会提供大量装备供换取议会点数.

		\item
		如果有了40-1武器,复制了些不错的秘宝,而且买了练了魔女,那么每5场战斗出来收一下人,会大幅提高后续炼药能力.

		如果用了合体技+魔变化练职业,很多1000万的全职业角色就指望这些药水度日了.

	\end{enumerate}

