\newpage

\section{实用魔能力与需要注意的魔能力}

	实用魔能力推荐.

	注:全职业魔能力列表\href{http://tieba.baidu.com/p/3765501530}{魔界战记5全固有魔技能/泛用魔技能效果 -by- 红千雨}

	\begin{enumerate}

		\item
		生杀予夺\{雪拉菲娜\}

		攻击被魅惑或者被操纵的角色造成即死,魅惑即死的核心能力.

		需注意即死需要攻击伤害大于0,也就是不破防是无效的.

		注:红毛自带50\%破防,配合3个天使的威光\{男天使\}可以破除敌方单体目标99\%的防御,达到越100倍能力的即死.

		\item
		一之谷/夺命斩击\{兔斗族\}

		一之谷,开荒期打练武打修罗魔帝必备,免费的100％ATK和SPD.

		夺命斩击,和贤者的全屏联合靠即死几率开20星道具界刷击破点数,一无所有的时候它是你的救星.

		\item
		强制反击\{男格斗家\}/迎击架势\{重骑士\}

		重骑士第二个固有技能+强制反击+迎击架势=和目标连续20次反击

		配合[舒缓光环]\{瞌睡小猫族\}对我方使用练装备熟练度超快.

		配合其他攻击魔能力可用作一回合击破道具神等打法.后期道具神都200多亿血,不准备一般技能做不到一下死.

		任意角色+强制反击+迎击架势+防御态势\{重骑士\}=和目标连续20次反击

		和上面比是不必用重骑士了,解放了一个固有魔能力格子,代价是必须带上防御态势花费4个泛用魔能力格子.
		
		\item
		三大蓄力

		冲击蓄力\{粘泥族\},每次受到无属性攻击会增加10\%攻击力,配合上面俩被友方反击可以直接获取200\%攻击力.

		愤怒蓄力\{凶熊族\},明明是个固有能力却看起来比上面这个还弱,受到攻击+5\%攻击力,反击流只能拿到一半.

		燃烧斗志\{黑暗骑士\},每次攻击或者受到攻击都增加5\%攻击力5\%防御力,反击流全部获取,100\%攻击力+100\%防御力.

		(属性蓄力,条件苛刻,必须是属性技能/魔法,20反击配合武器附带属性攻击无效,所以不具备实用性)

		这三个最适合的地方就是打巴尔了,因为开门杀可以自动积蓄到满.其他情况也可以用反击去叠buff再秒BOSS.

		\item
		落凤破\{弓箭手\}

		对飞行单位攻击力+100\%,特定敌人奇效,比如莉泽/修罗邪帝/巴尔水晶这些超级BOSS.

		\item
		打带跑\{女战士\}

		道具满能力后只为复制快速通过道具界用.

		角色界强化五次暴击+两个高暴击武器+二刀流(副武器移动暴击生效)+[打带跑]+[强行侦查]\{女忍者\}+道具界部队=五秒内下五层

		可以迅速到达道具界深层获取更高的复制几率.

		\item
		鹰眼\{枪手\}

		三格外攻击必定命中,无视一切回避,无视一切减命中能力,不会发生擦伤造成的大幅伤害减少.

		法师强烈推荐带一个,带上就可以在装备绿住人开[西瓜屋]\{伤害+50\%,减命中\},三个格子换必定命中加50\%伤害很划算.

		尤其是法师还可以配合[加速射击]随距离增加伤害.


	\end{enumerate}

	\newpage

	需要额外注意的魔能力如下:

	\begin{enumerate}

		\item
		武士道\{武士\}

		它的判定有些奇怪,并不是说攻击目标为单体就能触发.

		远程武器(已测试铳与巴尔剑),普攻可选单位大于1会自动失去武士道的效果.

		\item
		赌徒\{角色界\}

		它的效果实际为50\%概率暴击伤害加50\%,另外50\%概率伤害变为0,从数学上来说期望为负.

		\item
		弱点特效\{龙王族\}

		这东西对于用副武器/精灵破/咖喱效果导致的无属性攻击附加属性并不生效.

		所以抓熊可以卸掉它了,换上别的什么加伤害的能力,像1/2/3/4阶的风系伤害增加,或者[玛娜枯竭]\{角色界\},[猪飞猛进].

		\item
		质量暴击\{贤者\}/加速射击\{海盗\}

		除了[质量暴击]对贤者的固有全屏技能有效,二者对所有全屏技能/奥义的其他情况均无效.

		包括但不限于彗星奥义.

	\end{enumerate}
	